Nachdem der Schlüsselaustausch erfolgreich beendet ist, sind Alice und Bob im Besitz eines Sitzungsschlüssels ($k$) mit dem die Nachrichten fortan symmetrisch Verschlüsselt werden. Dazu wird der AES Algorithmus verwendet, mit einer Schlüssellänge von 256 Bit. Die Nachrichten werden weiterhin vor der Verschlüsselung, wie bei dem Schlüsselaustausch, signiert und vom Empfänger verifiziert. Im Abschnitt~\ref{sub:message_types} sind alle Nachrichtentypen beschrieben, die verschlüsselt übertragen werden. Die Abbildung~\ref{fig:concept_sent_secure_message} zeigt am Beispiel des Nachrichtentyps \texttt{SENT\_MESSAGE}, wie solch eine Übertragung abläuft. Dafür signiert Alice die Textnachricht ($M$) mit ihrem privaten Signierschlüssel ($A_{privSign}$). Anschließend wird die Nachricht ($M^A_S$) von Alice mit dem Sitzungsschlüssel ($k$) verschlüsselt, woraus die Chiffre ($E^k$) entsteht. Die Chiffre wird an Bob gesendet, welcher diese entschlüsselt. Nun erhält er den von Alice signierten Klartext ($M^A_S$). Die entschlüsselte Nachricht wird von Bob verifiziert. Bei positiver Prüfung der Signatur erhält Bob eine verfizierte von Alice signierte Nachricht ($M^A_V$). Diese kann nun weiter verarbeitet werden.
\begin{figure}
    \centering
    \begin{msc}[l]{Nachrichtenaustausch}
        \setlength{\envinstdist}{1.5\envinstdist}
        \setlength{\instdist}{4\instdist}
        \declinst{alice}{Alice}{}
        \declinst{bob}{Bob}{}
        \condition{EXCHANGED}{alice,bob}
        \nextlevel[2]
        \action*{$M = "WERT"$}{alice}
        \nextlevel[2]
        \action*{$M^A_S = S(M,A_{privSign})$}{alice}
        \nextlevel[2]
        \action*{$E^k = Enc(M^A_S,k)$}{alice}
        \nextlevel[2]
        \mess{SENT\_MESSAGE: $E^k$}{alice}[0.8]{bob}[1]
        \nextlevel[2]
        \action*{$M^A_S = Dec(k,E^k)$}{bob}
        \nextlevel[2]
        \action*{$M^A_V = S(M^A_S,A_{pubSign})$}{bob}
        \nextlevel[2]
        \condition{EXCHANGED}{alice,bob}
        \nextlevel[2]
    \end{msc}
    \caption{Ablauf der verschlüsselten Nachrichtenübertragung}
    \label{fig:concept_sent_secure_message}
\end{figure}
